錄影表演收音買咩機好

新手入坑，想問下大家Busking收音錄影買咩機好？
期望可以︰
去環境噪音
固定拍攝有腳架
收音清晰
影像清晰

利申︰預算唔多，窮L一個，不過都想大家講下機既優缺點

用電話收

Zoom Q8/Q2n 4k

聲同畫分開錄
收音設備愈近聲源愈好

啲聲唔得

搭單問，又係影表演
睇緊Rode video mic pro同NTG
個個review都話NTG好啲又快啲
但唔明點解價錢差唔多

因為rode video mic pro係膠管
NTG係CNC 金屬管

iPhone 加 zoom 分開錄

會係戶外錄架，所以唔會考慮手機

收音的質素想要幾高？
最理想當然每樣樂器都可以獨立一條channel 錄，再錄多條環境聲，咁樣做方便後期製作，出黎較果最好。
做到呢樣嘢最少要一部mixer，電腦，audio interface
Mixer 用黎將現場聲和用黎錄音嘅聲分開
audio interface將 analog 訊號轉換 digital錄落電腦
至於電腦用咩software 就見人見智
可以用一d 試用版錄音software ，例如Pro Tools First
只要你唔係一次過錄十幾廿條channel 係冇問題。
要做到以上嘅動作首先要知道你有幾多樂器，包括人聲，
因為有幾多樂器同預算係成正比。

收音最好同現場接近原聲最好，冇破音，噪音
樂器暫時一個，錄自己cover,有機會會戶外錄，所以要考慮環境噪音

但軟件，同mixer我就唔識啦

iphone

算啦你都係唔知我哋講緊咩㗎
唔係唔教你㗎

用緊android機，唔會為拍片買部iphone,買得不如將舊錢買攝錄機啦

line out 去電腦錄